\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Un mot palindrome peut se lire de la même façon de gauche à droite ou de
droite à gauche : \emph{bob}, \emph{radar}, et \emph{non} sont des mots
palindromes.

De même certains nombres sont eux aussi des palindromes : 33, 121,
345543.

L'objectif de cet exercice est d'obtenir un programme Python permettant
de tester si un nombre est un nombre palindrome.

Pour remplir cette tâche, on vous demande de compléter le code des trois
fonctions ci- dessous sachant que la fonction
\texttt{est\_nbre\_palindrome} s'appuiera sur la fonction
\texttt{est\_palindrome} qui elle-même s'appuiera sur la fonction
\texttt{inverse\_chaine}.

La fonction \texttt{inverse\_chaine} inverse l'ordre des caractères
d'une chaîne de caractères \texttt{chaine} et renvoie la chaîne
inversée.

La fonction \texttt{est\_palindrome} teste si une chaine de caractères
\texttt{chaine} est un palindrome. Elle renvoie \texttt{True} si c'est
le cas et \texttt{False} sinon. Cette fonction s'appuie sur la fonction
précédente.

La fonction \texttt{est\_nbre\_palindrome} teste si un nombre
\texttt{nbre} est un palindrome. Elle renvoie \texttt{True} si c'est le
cas et \texttt{False} sinon. Cette fonction s'appuie sur la fonction
précédente.

Compléter le code des trois fonctions ci-dessous.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \KeywordTok{def}\NormalTok{ inverse_chaine(chaine):}
\NormalTok{        result }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
        \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ caractere }\KeywordTok{in}\NormalTok{ chaine:}
\NormalTok{            result }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ result}
    
    \KeywordTok{def}\NormalTok{ est_palindrome(chaine):}
\NormalTok{        inverse }\OperatorTok{=}\NormalTok{ inverse_chaine(chaine)}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ ...}
    
    \KeywordTok{def}\NormalTok{ est_nbre_palindrome(nbre):}
\NormalTok{        chaine }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
        \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ est_palindrome(chaine)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ inverse_chaine(}\StringTok{'bac'}\NormalTok{)}
    \CommentTok{'cab'}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ est_palindrome(}\StringTok{'NSI'}\NormalTok{)}
    \VariableTok{False}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ est_palindrome(}\StringTok{'ISN-NSI'}\NormalTok{)}
    \VariableTok{True}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ est_nbre_palindrome(}\DecValTok{214312}\NormalTok{)}
    \VariableTok{False}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ est_nbre_palindrome(}\DecValTok{213312}\NormalTok{)}
    \VariableTok{True}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

